/*
 * JavaScript quiz app
 * version: 1.0.0
 * By: Faruk Özel
 * date: Eylül 28 2020
 */
 
var data = [
  {
    id: 1,
    question: "HTML ne anlama geliyor?",
    a: "Köprüler ve Metin Biçimlendirme Dili",
    b: "Ev Aracı Biçimlendirme Dili",
    c: "Hiper Metin Biçimlendirme Dili",
    d: "Hiper Metin Java Dili",
    answer: 3
  },
  {
    id: 2,
    question: "Programdaki bir hata veya ekipmandaki bir kusurdan kaynaklanan bir arıza.",
    a: "Bug",
    b: "Byte",
    c: "Tarayıcı",
    d: "Crash",
    answer: 1
  },
  {
    id: 3,
    question: "Slang. Ekipman kusurlarını bulmak ve düzeltmek veya arızaları programlamak için.",
    a: "Default",
    b: "Byte",
    c: "Debug",
    d: "DSL",
    answer: 3
  },
  {
    id: 4,
    question: "CSS ne anlama geliyor?",
    a: "Basamaklı Stil Sayfaları",
    b: "Renkli Stil Sayfaları",
    c: "Yaratıcı Stil Sayfaları",
    d: "Bilgisayar Stil Sayfaları",
    answer: 1
  },
  {
    id: 5,
    question: "Tüm dosyaların bilgisayarda tutulduğu bir depo.",
    a: "Disk",
    b: "Directory",
    c: "Domain",
    d: "DVD",
    answer: 2
  },
  {
    id: 6,
    question: "Bilgisayarda depolanan bir dizi veri.",
    a: "File",
    b: "Byte",
    c: "Ethernet",
    d: "Şifreleme",
    answer: 1
  },

  {
    id: 7,
    question: "Birbirine bağlı bilgisayarlar sistemi.",
    a: "Programlama dili",
    b: "PC",
    c: "Rasgele Erişim Belleği",
    d: "Network",
    answer: 4
  },
  {
    id: 8,
    question: "PHP ne anlama geliyor?",
    a: "Kişisel Köprü Metni İşlemcisi",
    b: " Özel Ana Sayfa",
    c: "İşlemci Nasıl Yazdırılır",
    d: "Hypertext Ön İşlemcisi",
    answer: 4
  },
  {
    id: 9,
    question: "Birçok üst düzey bilgisayar uygulamasının temeli olarak kullanılan çok güçlü bir işletim sistemi.",
    a: "Windows",
    b: "UNIX",
    c: "HS-OS",
    d: "CPU",
    answer: 2
  },
  {
    id: 10,
    question: "Hypertext Transfer Protocol Secure, genellikle şirket içi internet sitelerinde kullanılır. Erişim sağlamak için şifreler gereklidir.",
    a: "SSL",
    b: "FTP",
    c: "HTTPS",
    d: "HTTP",
    answer: 3
  }
];